\section{Amélioration}
Il est possible de s'affranchir des angles de la fenêtre dans la
triangulation en ne partant non pas de deux triangles les utilisant
comme sommets mais en calculant l'enveloppe convexe du nuage de
points. Il faut alors choisir un ensemble de triangles pour démarrer
la triangulation. Une première idée est de fixer un point $p$ de
l'enveloppe convexe et de considérer l'ensemble des triangles ayant
pour sommet $p$ et pour base une des arêtes de l'enveloppe
convexe. Les triangles obtenus ont tendance à être assez allongés, un
meilleur résultat est obtenu en prenant pour sommet $p$ un point du
nuage, situé \og à l'intérieur\fg \  de celui ci.

Afin de calculer l'enveloppe convexe, on remarque qu'un segment
$[p,q]$ appartient à l'enveloppe convexe si et seulement si
$\langle \overrightarrow{pq} | \overrightarrow{pr}\rangle$ est de
signe constant pour tout $r \in \mathscr{P}$. Ainsi pour obtenir
l'enveloppe convexe du nuage de points, il commence par prendre le
point $p_{1}$ ayant l'abscisse la plus élévée, ce point appartient
nécessairement à l'enveloppe convexe. Puis on construit
progressivement l'enveloppe : on suppose déja construits $n$ segments
consécutifs $[p_{1},p_{2}], [p_{2},p_{3}], ... [p_{n},p_{n+1}]$
appartenant à l'enveloppe convexe, et on choisit un $n+2$-ième point
$p_{n+2} \in \mathscr{P}$ tel que $\forall p \in \mathscr{P}, \langle
\overrightarrow{p_{n+1}p_{n+2}} | \overrightarrow{p_{n+1}p}\rangle > 0$
   
